% LTeX: language=es

\documentclass{report}
\usepackage[a4paper, total={7in, 10in}]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{xltabular}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[es-ES]{datetime2}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=blue,
    pdftitle={Tesis de Carlos Santos Toro Vera}
}

\graphicspath{ {./res/} }

\begin{document}

\include{titlepage}

\begin{abstract}

\end{abstract}

\tableofcontents

\cleardoublepage{}
\phantomsection{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures

\cleardoublepage{}
\phantomsection{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables


\chapter{Generalidades}
\section{Problemática}
\subsection{Árbol de Problemas}
\section{Objetivos}
\section{Métodos y Procedimientos}

\chapter{Marco Legal}
\section{Introducción}
\section{Desarrollo del marco}


\chapter{Estado del Arte}

\section{Introducción}

En este capítulo se presenta la revisión sistemática del Estado del Arte
respecto a la gestión de recursos turísticos en sistemas informáticos existentes.

\section{Objetivos de revisión}

En el presente trabajo se utiliza la revisión sistemática con el objetivo de
identificar aquellos estudios, trabajos y productos comerciales los cuales presentan
soluciones para la gestión de la información turística de un país o localidad.
También se busca determinar que clase de servicios adicionales ofrecen para el
usuario final.

\section{Preguntas de revisión}

Para lograr los objetivos previamente descritos, se planean las siguientes preguntas
de investigación:

\begin{enumerate}
    \item{De qué manera las instituciones públicas gestionan la información
        turística?}
    \item{Cuáles son los factores a tomar en cuenta para gestionar información
        de interés para los turistas?}
    \item{De qué manera se han implementado sistemas de información turísticos
        comerciales?}
\end{enumerate}

\section{Estrategia de búsqueda}

\subsection{Motores de búsqueda a usar}

En el presente trabajo se utilizarán los siguientes motores de búsqueda.

\begin{itemize}
    \item{IEEE XPlore \copyright{}}
    \item{Springer}
\end{itemize}

\subsection{Cadenas de búsqueda a usar}

\begin{itemize}
    \item{IEEE XPlore \copyright{}: \emph{tourism recommendation system}}
    \item{Springer: \emph{recommender AND system AND (tourism)}}
\end{itemize}

\subsection{Cantidad de documentos encontrados}

\begin{itemize}
    \item{IEEE XPlore \copyright{}: 310}
    \item{Springer: 140}
\end{itemize}

\subsection{Definición de criterios de inclusión y exclusión}

\subsubsection{Criterios de inclusión}

\begin{itemize}
    \item{El estudio es un documento de reunion (Conference Paper)}
    \item{El estudio describe el desarrollo de un sistema de información.}
    \item{El estudio describe un algoritmo de recomendaciones turísticas.}
    \item{El estudio está relacionado con sistemas de información y turismo.}
\end{itemize}

\subsubsection{Criterios de exclusión}

\begin{itemize}
    \item{Se debe de realizar un pago para acceder al estudio.}
    \item{El idioma con el que está redactado el estudio es diferente al inglés
        o al español.}
    \item{El estudio no está relacionado con Sistemas de Información.}
\end{itemize}


\section{Formulario de extracción de datos}

\newcolumntype{L}[1]{>{\hsize=#1\hsize\raggedright\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{R}[1]{>{\hsize=#1\hsize\raggedleft\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{C}[1]{>{\hsize=#1\hsize\centering\arraybackslash}X}%

\begin{xltabular}{\textwidth}{C{0.5} L{2} C{0.5}}
    \caption{Formulario de extracción de datos.}\label{table:extracion_datos} \\
    \toprule
    Campo & Descripción & Tipo de pregunta \\
    \midrule
    ID & Identificador o DOI del documento & General \\
    \midrule
    Título & El título del documento & General \\
    \midrule
    Autores & Los autores del documento & General \\
    \midrule
    Año de publicación & El año en el que el documento fue publicado. & General \\
    \midrule
    Método de organización de información & Como se describe en el documento la organización de la información turística en el sistema de información. & P1 \\
    \midrule
    Factores y riesgos & Los factores y riesgos que el documento toma en cuenta respecto a la administración de información turística. & P2 \\
    \midrule
    Soluciones Tecnológicas & Estado del arte de las tecnologías usadas en el sistema descrito por el documento. & P3 \\
    \bottomrule
\end{xltabular}

\end{document}
